\def\amazonesylderienne{%
    \choisir@metigine{Amazone Syldérienne}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{9}%
    \ajouter@comp@dispo{14}%
    \ajouter@comp@dispo{10}%
    \ajouter@comp@dispo{46}%
    \ajouter@comp@dispo{15}%
    \ajouter@comp@dispo{49}%
    \ajouter@comp@dispo{57}%
    \ajouter@comp@dispo{58}%
    \ajouter@comp@dispo{59}%
    \ajouter@comp@dispo{60}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{30}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{38}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{28}%
    %
    \setcounter{EV}{38}%
    \setcounter{AT}{10}%
    \setcounter{PRD}{8}%
}
\let\amazone\amazonesylderienne
\let\sylderienne\amazonesylderienne

\calcul@metigine{%
    \ifnum\theCOU<12\else\ifnum\theCHA<12\else\ifnum\theAD<11\else\ifnum\theFO<12\else
        \hyper@texte{Amazone Syldérienne}{%
            L'Amazone Syldérienne a grandi et vécu dans une contrée froide et hostile, au nord de la Terre de
            Fangh. Elle résiste assez bien à tout ce qui fait mal et n'aime pas ce qui est compliqué. Experte en combat à l'arme longue
            et parfois aussi en chasse, elle n'a hélas pas beaucoup d'autres talents. Son activité principale a consisté, pendant toute sa
            jeunesse, à survivre et à combattre des pillards, des créatures malfaisantes, des animaux sauvages ainsi que les hommes
            lubriques et brutaux de clans barbares voisins. Elle ne connaît pas grand-chose de la vie en société et ignore la plupart des
            us et coutumes des autres peuples fanghiens.
        }%
    \fi\fi\fi\fi
}
